有冇人覺得「生育」係一樣好撚自私嘅行為

先唔講最仆街果D
生完掉低佢/ 強姦/ 家暴果D人渣

但生仔生女果D人個出發點都好撚自私

1) 養兒防老
為左老左有人照顧就生個仔出黎

2) 明明可以領養，都要生
Rather than領養一個BB
救一個孤兒
而自私地死都要生一個唔一定想出世既生命

3) 地球人口過剩
而家咁撚多人，明明可以領養，
係都要增加地球人口
搞到地球污染問題愈來愈嚴重
有D仲仆街到生3個以上

4) 「我想組織家庭」
完全係自己意願 仔女出世冇得決定

5) 要D仔女跟自己意願做人 (大部分人)
又要迫鳩佢地讀書學呢樣果樣
到佢想揀自己鍾意既科又話搵唔到錢
一定要讀搵到錢既科

6) 又想要家庭又要出去玩 (小部分人)
大把例子
結左婚又要出去玩/叫雞/包2奶/比帽人戴
又鍾意周圍搵人扑野 又要結婚生仔
搞到要離婚 D仔女變單親

7) 冇錢學人生仔 (小部分人)
鍾意結婚咪結婚
好撚多人明明窮到仆街
都要生出黎陪佢捱

8) 生左D有問題既人出黎/ 唔識教
弱智又好/ 唔識教又好
再仆街D生完出黎掉撚左佢/ 一走了知
一句「想要自己生活」就唔撚理

其實以上好多情況 (鍾意屌西/窮 etc)
唔生仔其實就一天都光哂
起馬累唔到人先
點解死都要生D仔女出黎累鳩佢地

唔知大家覺唔覺生育本身既出發點已經係好撚自私既行為

利申：
雖然唔係有錢，但老豆老母對自己好好，從來冇怨過佢地
但唔係個個老豆老母都咁好

香港出世
而家諗起都驚

任何生物都會透過生育繁殖嚟衍生後代，完。

其實九成問題都可以透過好嘅parenting 解決

睇黎巴打唔信神

你1-8都係如果同指少部分
即係話，只要世界上有好父母有能力對子女好，子女亦都好似你咁好滿意，好開心黎到世上，推翻1,4-8
孤兒亦有組織同政府去改善，人口過盛係政治同利益問題，根本係資源效率不足同分配不均，人口多少只係微觀層面上對資源嚴重不足地區有影響，再加上生育出發點並非解決人口同孤兒問題，生育有自已嘅desire, 推翻2,3

就可以推翻你個立場

我認為係有少部份人生育係自私，無計劃，靠彩數，無主見
但絕大部分人都並非自私

覺，一定唔會生

唔覺，生育係人類生命得以傳續嘅偉大使命。

感嘆互聯網先令到好多問題浮上面
生仔真係要計好撚多野

因為屌西好爽
戴套好貴
pin我

世人都會歌頌父母 最簡單可以達成既成就
Btw
最仆街既係婚姻唔成功 生個仔出黎睇下會唔人有得救個堆人

但係文化上神化左呢樣嘢

凡有生命嘅嘢都以繁衍為天性
哩樣係科學，非哲學問題
問題係人有得揀，可以凌駕天性
所以唔應該純由天性出發

根本應該設立生仔考牌制度

訴諸自然

生育=不道德

生育本身係生物行為，無得用自私黎界定，係後天嘅養育行為先界定到父母自唔自私啫

自私係自私
但自私唔代表道德上有問題
依個世界 人既生存本能就係自私
抵抗自己生存本能唔去生係無私，係美德
但唔代表自私咁生仔同做其他事情係一種欠缺道德既行為

唔知你明唔明我講緊咩，大致上我係同意你講法，但只係我睇開左，
因為人本自私係天性

我既睇法係自私先唔會想生
湊仔咁撚煩，又要比曬自己啲時佢地

其實仔女已經係獨立嘅個體，同自己既生存有咩關係？仔女又分唔到啲壽命比你

你呢d幼稚思想先最自私
一個物種全生物部都好似你咁諗，結果只有滅絕

你既自私，係為左逃避繁衍下代既責任
自私既人先最唔想生，完

人就係自私
其實應該話人點做都係自私
生係自私 唔生其實都自私
只係宏觀 定微觀咁睇
其實唔只生仔 人類做咩都係自私

呢樣我認同

係宜家呢個世界到生仔，根本同虐兒無咩分別

yes but佢地唔會識咁諗

繁衍係天性，係本能，但唔係責任
你唔會話你再責任去食野？

繁衍係天性，係本能，但唔係責任
你會唔會話你有責任去食野？

打錯字自膠

屌返轉講，你要逼一對父婦放棄有自己的血脈，去領養一個孤兒都係自私

你都係阻止緊人做想做的事，因為你的個人主張

生多d 啦你

太多人的話 就會資源不足 繼而發生戰爭 到時又死返d人 所以不如一開始就唔生

其實我生唔生bb關唔關你事？

人類就係自私
為左繁殖而生

認同
如果你有錢又識教，話知你生幾多個都無問題，
所以個topic應該要specific啲「無錢/唔識教/其身不正既人生仔係好撚自私」
不過問題就係，好撚多無知既人誤以為自己有能力，兩公婆各搵萬零蚊就生仔，但係其他有錢既小朋友可能好細個就學呢樣個樣，父母周圍帶佢地去旅行，擴闊視野，根本無得比。
所以究竟要達到咩要求先可以生仔，先係問題。

生多d🙏🙏🙏🙏🙏🙏

你老豆老母咁人渣生咗你出嚟
又唔撚收養
生撚咗出嚟又唔撚教
生你時有冇得到地球上每一個人同意？

但智人有辨明善惡嘅特質

人類係地球上已經係多到over咗嘅地步
呢個世界就好現實
你地班友唔自己控制
政權就會控制你啲後代
（一孩政策，強制絕育，打仗，etc)
你而啲諗法只會害死下一代人

自己人生自己決定 關你撚事

on9仔呀

叫人唔好亂掉垃圾又係自私?
叫人唔好亂掉垃圾 = 阻止緊人做想做的事?
你不如做下IQ test 睇下自己邏輯幾多分

咁殺人強姦都係自己人生 自己決定

真係 唉

唔生咪比d新移民生哂

要幫人類做TNR

系 自己游得咁快怪得邊個

樓主首先屌哂全世界既老豆老母
然後再話自己老豆老母唔係d咁既人

即係你覺得自己無垃圾？笑

*係垃圾

Btw，我諗你連IQ test都唔知係咩，笑左

係，唔止生仔。人類既存在本身都係好自私既行為，所以有呢個擔心既人應該快啲死。

你D 邏輯癲過D藍絲廢老

「問人覺唔覺生仔自私」 係你眼中 = 逼一對父婦放棄有自己的血脈
「叫人唔好亂掉垃圾」 係你眼中 = 覺得自己無垃圾

你都好出類拔萃
如果邏輯學有諾貝爾你拎硬

正皮我比的

明白你現實的失敗

對唔住，我唔應該連你唯一的開心都褫奪

我唔回啦

你慢慢罵，你開心就好

然後再慢慢怨你父母

笑撚死
邏輯錯到冇人明
唔夠人講就話人現實失敗
「我唔回啦」

所有生物都生育，
所有生命都自私，

地球應該滅亡，全宇宙都變死星on99咁存在。

冇時間都咪撚生

識個200幾呎公屋住8個人都敢生
屌你老母，個bb連學爬地方都冇

另一個有錢有大屋，但冇時間教
由個細路2歲開始睇十幾個鐘youtube
學埋啲閪嘢返嚟，6歲都乜鳩都尖叫
又日日鬧鳩個工人，小小唔滿意就打人
閪撚到個老師上zoom都mute撚咗，唔畀佢出聲

仲要由個細路偏食唔撚教
淨係食加工食物、油炸嘢
出世到而家都冇食過任何生果蔬菜
第日一定又矮又J短
害撚死個細路

駁吾刀

尖叫同睇YouTube 有咩關係？

霸住條女都好自私，有女果d洗唔洗share埋，
不嬲有得揀最好都係有血緣關係。

同意養兒防老/唔識教係仆街。

係咁自私㗎啦，母愛父愛都係自私㗎，唔通愛埋人地個仔咩

單純用寵物領養套落人類生育未免太簡單

Youtube好多片冇過濾過
有啲小朋友channel啲細路好撚跩
玩人門鐘、尖叫屌人、人哋去廁所熄人燈
睇得多，冇人教咪學埋囉

仲有啲未過濾過嘅卡通片
唔suppose畀細路睇，冇人教又學埋卡通片啲誇張on9行為
例如：facepalm時會好大力打落自己個頭到

WHY NOT BOTH
有人想要仔女
有人唔想要仔女
兩邊都係出發點都係自私

其實極端講你食野都係自私行為

動物植物皆有生命

進食=剝奪其他生物生存的權利，然後換你繼續生存

其實人做咩都係自私
社會上so called無私行為其實出發點都係自私
Eg 逃避道德法律遣責
滿足自我實現需求aka左膠光環
至於生育問題上的確選擇生都係自私
個人經驗而家仲想生既人無非都係因為呢d理由

視傳宗接代為人生規條但又講唔出點解
羊群心理身邊太多人生自己唔做就融入唔到
受唔住朋輩/伴侶壓力
極需要人地價值認同但無奈男既無咩成就，女既無咩姿色，生左個b就可以日日po佢上上社交網絡呃like

現今因為教育水平高左加個人主義興起而令某d人意識到呢樣野係有得選擇做唔做，而選擇唔生既原因大家都講左，anyway大家都係從自私出發架啦，不用分那麼細

真 是是非非難以定斷 每個人都係自私既 只係程度唔同 有人好撚自私 有人無咁自私 無咁自私既人屌其他人好撚自私 只係五十步笑一百步 自己都做唔到完全無私 又有咩資格屌人自私

反生育主義(antinatalism)視有意識物種的生育的淨效益為負數，甚至為不道德之行為
樓主可以了解吓

無論有論定冇錢
有權定冇權

支持領養代替生育

自私都無分對錯架wor 你食野要殺生同埋會消耗其他人的糧食 都係一個自私行為 但係係咪錯呢？.?

你搞錯咗自私同自我嘅概念。
以你對自私嘅理解，「自私」係logical necessary。換句話說，喺你對自私個定義裡面，自私嘅反面「不自私」根本唔係一個同邏輯相容嘅概念：
1）不自私係一個有意識個體嘅特質
2）有意識個體必然有自我意識
3）從自我意識作出發點去行動就是自私
4）(from 2&3）所有有意識個體都是自私
5) (from 1&4) 沒有東西是不自私

比起你對自私嘅定義，其中一個比較合理嘅定義係：
假設有意識個體都有自身目的(end)，自私係指「只求達到自己目的、即使犧牲他人目的」嘅特質；相反，不自私係指「追求自己目的嘅同時會考慮他人目的」（做法包括限制達到目的嘅手段、妥協調節自己嘅目的等等）

係咁嘅定義下，好明顯分別到有啲人係比較自私，有啲人冇咁自私。

係香港生育根本就係玩鳩個仔啦，所以點解要移民囉

周圍射係責任

你咁撚戇鳩，生親都係k胎黎架

好地地有得食有得訓咪算
係要搞咁多野,窮撚真係累左好多條人命!

真，搵黎攪，生仔害人害己

有句說話講得好

人哋送的禮物，你收下，禮物是你的，你不收下，禮物還是別人的。

我不接受你句說話，原句還給你了。

你係咪有係youtube開channel? 如果係，我都係講事實，怪胎咁撚樣